友邦：若住院理據不充分 先按日間手術中心收費賠償

【新增內容】

近日友邦香港被醫學會抨擊收緊住院保險索償政策，一般病人接受腸鏡、白內障等可於日間門診進行的手術，即使獲醫生安排住院，亦未必一定獲得賠償。

友邦香港再作回應，重申沒有更改保險契約和保障，若主診醫生認為客戶住院為「醫療需要」並能提供詳細及合理解釋，定必會根據保單條款作出賠償。

不過，若主診醫生未能詳細解釋留院理由，便需要聯絡醫生作出跟進。如最終仍未能取得詳細解釋留院的理由，將會先根據一般醫院及非醫院的日間手術中心收費作出合理及慣常賠償。在收到後補相關文件後，友邦會重新評估，包括會參考內部及顧問醫生就索償「醫療需要」定義，所提供的專業獨立第三方意見。

以個人保險腸胃鏡索償為例，根據友邦過去一年內部統計數字，90%皆為住院索償，毎個住院索償個案中，平均索償額約為3萬元；若於私家病房進行，平均個案索償更達超過6萬元，惟一般醫院及非醫院的日間手術中心收費僅約1萬元。換言之，最終賠償額有機會較實際索償少一半以上。

呢間嘢簡單啲講就係唔想賠錢

啲私家醫生做貫左乜檢查都入一入院"呃"保險

照個scan 都要住一晚

依家人地揸正黎做

實有人嘈

你影響左班既得利益者，梗係嘈
班客又覺得無咁抵，又嘈